颱風卡努來襲停班地區 支票存款戶退票從寬處理 | 聯合新聞網	
2023-08-03	
https://udn.com/news/story/7239/7343885?from=udn-referralnews_ch2artbottom	
颱風卡努來襲，北北基宜今天停班停課，台灣票據交換所今天表示，支票存款戶3日、4日若發生存款不足退票，次一個營業日重提付訖、清償贖回或提存備付，一律不列紀錄。颱風卡努來勢洶洶，今天部分地區停止上班，為顧及支票存款戶資金調度受到影響，有關存款不足退票紀錄，台灣票據交換所依據訂定的相關作業須知規定，從寬處理。台灣票據交換所指出，支票存款戶8月3日、4日發生的存款不足退票，若分別於次一個營業日，經重提付訖、清償贖回或提存備付，申請註記者，一律不列紀錄、包括補票紀錄，並免收手續費；但支票存款戶於原退票據重提付訖前，提取備付款者，該退票將會再列入紀錄。同時，支票存款戶因颱風遭受災害，影響其票款清償能力，可檢具證明文件，向辦理退票的金融業者，申請核轉當地票據交換所，辦理重大災害註記。經辦妥註記，自災害發生日起算6個月內所發生的存款不足退票，暫不因各退票達3張而通報為拒絕往來戶，且於該期間內辦妥清償贖回、提存備付或重提付訖的註記者，退票紀錄不對外提供查詢。台灣票據交換所指出，若8月3日以後仍受颱風影響，致部分地區停止上班，將比照上述因應措施辦理。